意大利埃特納火山爆發 引發逾130次地震 部分空域關閉

意大利西西里島（Sicily）著名活火山——埃特納火山（Mount Etna）周一（24日）爆發，引發逾130次地震，最強達黎克特制4.3級。受火山灰影響，附近機場需要實施空中管制，每小時只允許4班客機降落。暫無傷亡報告。

英國廣播公司（BBC）周二（24日）引述埃特納火山觀測站稱，熔漿從埃特納火山東南部火山口的新裂縫噴湧而出，火山灰覆蓋附近村莊，所幸暫無傷亡報告。

由於火山灰導致附近空域能見度不佳，卡坦尼亞機場（Catania Airport）實施空中管制，每小時只准4班航機降落，機場當地晚上8時將恢復正常運作。

意大利國家地球物理和火山研究所（INGV）火山學家貝恩克（Boris Behncke）表示：「噴發活動發生在埃特納火山的側邊，是十多年來第一次橫向噴發。」

冇死人😂✌🏼

HK01真係世界級垃圾
火山名都串錯做Etan
我手動改咗
譯名就算 維基都係咁譯
但係Catania我都改咗做卡坦尼亞而唔係卡塔尼亞

其實我係想問
有冇巴絲嚟緊會去西西里

有冇人可以quote #2 講咗啲咩

Pish

垃圾講嘢唔駛理

認真想知
垃圾 但係唯一一個回我

記得上次差d火足

燭

火山爆發都唔火燭就死啦